
                      Con todos los peros que puedas ponerles (y le pongo) a todas y cada una de sus películas lo cierto es que seguramente Christopher Nolan es el mejor director de la actualidad y uno de los mejores de todos los tiempos. Partiendo de esta premisa es obvio que uno no es objetivo con cada nueva película suya, aunque si más crítico de lo habitual. En “Dunkerque” se ve el estilo Nolan desde el minuto uno, se “escucha” el estilo Nolan desde el minuto uno. Cada historia se cuenta de forma atronadora, desde la angustia del patrón del barco civil, la extenuación de los soldados en su huida y sobre todo la soledad del aviador que sabe que se le acaba el tiempo (la parte mejor contada de toda la película). Tal vez esta no es una película bélica al uso pero quizás esa sea una de sus mejores valores. Ahora bien, sus “peros” también están ahí. Creo que es un error contar diversas historias en tiempos diferentes y que el espectador caiga en la cuenta cuando convergen.Tal vez sea también un error contar solo un puñado de historias (por tierra, mar y aire) y olvidarse de otros puntos de vista como el de los alemanes, los supervivientes capturados, por qué los alemanes no atacaron con todo (aunque parezca lo contrario)….etc.
     Quizás lo peor de la película es la sensación de que está dirigida solo al público británico corriendo el peligro de convertir la cinta solo en un icono para el patriotismo local, a veces tienes la sensación que a Nolan se le va la mano patriótica igual que a Ridley Scott en “Black Hawk derribado”  que el tiempo casi la ha convertido en una película de alistamiento para los americanos y no la que podría haber sido una de las mejores películas bélicas de todos los tiempos. 
    La sensación final es agridulce pero siempre es agradable entrar en una sala cine y que el “sonido Nolan” te machaque los oídos y la mente durante más de hora y media.
        
            